**赤羚**（學名：**）是一種分布于从[塞内加尔至](../Page/塞内加尔.md "wikilink")[苏丹共和国](../Page/苏丹共和国.md "wikilink")[撒哈拉以南非洲的](../Page/撒哈拉以南非洲.md "wikilink")[羚羊](../Page/羚羊.md "wikilink")。它们主要的生活环境是北部的[草原](../Page/草原.md "wikilink")，其中在[乌干达](../Page/乌干达.md "wikilink")[默奇桑瀑布国家公园和](../Page/默奇桑瀑布国家公园.md "wikilink")[伊丽莎白女王国家公园](../Page/伊丽莎白女王国家公园.md "wikilink")、[刚果民主共和国](../Page/刚果民主共和国.md "wikilink")[加兰巴国家公园和](../Page/加兰巴国家公园.md "wikilink")[维龙加国家公园以及苏丹南部的草原上出现比较多](../Page/维龙加国家公园.md "wikilink")\[1\]。

赤羚站立時肩高約70-100厘米，體重80-100[公斤](../Page/公斤.md "wikilink")。[背部呈橙紅色](../Page/背部.md "wikilink")，漸淡至[腹部及四肢的](../Page/腹部.md "wikilink")[白色](../Page/白色.md "wikilink")。在[眼有白圈圍繞](../Page/眼.md "wikilink")，而腿上則有黑紋。雄性的赤羚有著短少的環狀角，約长50厘米，向外少許的孤出呈「S」形狀。

赤羚生活於潮濕的區域上，如氾濫平原，在這裡牠們以[草為糧食](../Page/草.md "wikilink")。牠們是白天活動的動物，但在每天最熱的時間則不會活動。牠們生活在尤雌兽及其幼兽或者仅由雄兽组成的群中，每群數約為5-40頭不等，有些族群甚至達至1000頭。

[乌干达国徽上有](../Page/乌干达国徽.md "wikilink")[乌干达赤羚](../Page/乌干达赤羚.md "wikilink")（）的图像。苏丹和[埃塞俄比亚的白耳赤羚](../Page/埃塞俄比亚.md "wikilink")（）进行大规模迁徙。

## 迁徙

苏丹南部的上百万白耳赤羚每年迁徙1500千米\[2\]。经过了25年的[内战](../Page/第二次苏丹内战.md "wikilink")（2005年1月停火）有人担心它们可能数量大大减少，但是2007年1月人们观察到巨大的迁徙群：

  -
    日复一日地看到成千上万的白耳赤羚在飞机下跑，就好像是我死后做了一个不可思议的梦一样。—《國家地理學會》，\[3\]

有可能在没有人类干涉的情况下[兽群恢复得比想象的快](../Page/兽群.md "wikilink")。

## 行为

雄性是會保護領土的，領土直径不超过30米，其它的雄兽则在周边建立邻近的领土。一般这样的领土群不超过15头雄兽。並維持約1星期。雄兽會在其领土内繞行巡邏，不斷的尖叫，一般它们在一个领土内只待一星期后就会移到别处，一般整个领土群的雄兽会一起迁移。

## 繁殖

雌兽于13个月后性成熟，雄兽需要18个月达到性成熟。性成熟后的雄兽会离开它们原来的群参加一个雄兽群。赤羚的怀孕期为7.5至9个月。一般来说它们随时可能出生，但是在比较干旱的地区大多数幼兽出生于雨季末（九月至十二月）。

出生后幼兽在一开始的六周内不能行走，此后能够跟从它们的目前。六至七个月后它们断奶\[4\]。

## 外部链接

  - [Kob: The African Wildlife
    Foundation](http://www.awf.org/wildlives/145)

## 参考资料

<references />

[Category:水羚屬](../Category/水羚屬.md "wikilink")

1.
2.
3.   2007年1月对苏丹南部的空中调查。领导人：J. Michael Fay，国际野生生物保护学会生物学家
4.